[you're well paid for it]地鐵縱火新聞 休班醫護請纓救人

港鐵早前發生縱火事件，大量傷者急需救治，各醫院面對突如其來的人手壓力；但當晚伊利沙伯醫院急症室的當值人員發現，搶救過程中人手竟越來越多 —— 原來有熱血醫護休班後折返醫院幫忙，也有同事主動超時工作協助急救，令一眾同事為之感動。始料不及的是，有護士因自發加班，僥倖避過縱火一劫。

記者：鄺頌婷 攝影：袁志中 動畫：蘋果CG組

二月十日，尖沙咀站一架列車被縱火，當時資深護師黃Sir（黃智業）正準備下班。離開伊利沙伯醫院之際，「部門主管告訴我，尖沙咀有火警。當時我們都擔心，傷者多不多？濃煙大不大？而且尖沙咀站人很多。」

本來黃Sir的當值時間是朝八晚五，加上OT，其時他已連續工作十一小時。豈料準備換衣服下班之際，突然收到縱火案的消息，當時他第一個反應是：返回急症室，繼續工作。據他講，當晚單是統籌工作，前後便打了四、五十通電話，每一通都關乎傷者安危，即使太太「急Call」亦無瑕理會。「我只說了句『做緊嘢』，著她自行看新聞便掛線了。」

得知伊院要接收三名傷者，黃Sir立即與各部門聯絡調配人手，又從藥房借來氧氣及燒傷敷料等急救用品。當時急症室尚有病人輪候，黃Sir一度擔心醫護人手，但工作途中，發現越來越多人可供調動，「為何越來越多人呢？但工作途中也沒細想，只是覺得『太好了，這人有經驗』」。

原來好些休班同事從新聞得知縱火事件，都主動回來幫忙。也有像楊智揚醫生的當值醫護，為爭取時間救人寧願放棄晚飯。「我指定吃飯時間是八時，但傷者約七時四十五分送到，我不希望處理中途交予別人，便一直留待凌晨十二時下班，才吃晚飯。」

楊醫生事後回想，兩年多的行醫生涯首遇大型事故，令他更肯定自己的使命：「當晚所有支援的職工，都令我感受到他們對這份工作的熱誠。」

至於「直踩」十四小時的黃Sir，則猶有餘悸 —— 當晚他本來相約太太於尖沙咀站見面，剛好是發生縱火的時段。「但我需要加班，就告訴太太取消約會，留院工作。」不料加班結束竟又碰上縱火事故，他二話不說返回急症室救人。「要不是需要加班，可能我或她都會成為傷者之一。」

雖然在急症室「見慣大場面」，但黃Sir坦言，看到事故影片仍會感到不安；他慶幸當晚不少同僚自告奮勇，合力把事件的傷亡減至最低：「我很想感謝同事們，因為他們不止把工作視為一份工作，更願意『比個心出嚟』，我想，這就是我們的急症室精神吧！」

連登仔成日屌護士醫生 話人地收咁高人工 今次又點睇？

連登仔: 肯定收左錢出文維穩